【一地兩檢】西九站四分一歸大陸管 營運中車廂視為內地口岸區 部份公安配槍

【一地兩檢●懶人包】西九站四分一歸大陸管 部份公安有配槍

即時要聞

2017-07-25 16:07:06 HKT

高鐵西九總站一地兩檢「懶人包」

●內地在「管轄範圍」
內地管轄範圍合共10.5萬平方米，佔西九總站面積4分1，包括西九高鐵站B2、B3層的內地查驗區及內地部門辦公備勤區、B3層的離港乘客候車區、B4層車站月台（包括連接通道位置）、以及連接上述地方的通道和電梯。營運中的高鐵車廂包括行駛、停留和上落客亦視為「內地口岸區」。

●內地在「管轄範圍」的權力
除了海關、出入境和檢疫手續，「內地口岸區」實施整套內地法律，由內地法行駛司法管轄權。

●在高鐵西九龍總站內地「管轄範圍」犯法後果
文件未有詳細說明，僅稱「不符合內地法律的，根據具體情況，由內地主管機構依法採取相應法律措施。」

●內地「管轄範圍」駐守人員
文件未有提及，但內地駐守人員估計有100至200人，部份人會在車站陀槍執勤

●立法程序三步曲
1. 內地與香港特區達成《合作安排》
2. 人大常委批准及確認《合作安排》
3. 香港實施本地立法工作
<蘋果>

是但啦 唔好阻到返工就得

●內地在「管轄範圍」的權力
除了海關、出入境和檢疫手續，「內地口岸區」實施整套內地法律，由內地法行駛司法管轄權。

實施中國法律
由中國法院審理？

衝關班仆街你有無能力堵截

雙非之城

洗頭車

比番300億唔該

當日條八婆講d野無句真

唔計購票大堂，其實中國佔用面積大過香港？

除咗香港入境處同海關部份
幾乎成個地底都係佢
問題都唔係大定細
而係中國帶咩人定物過黎 /帶走D乜人同物
香港無權過問

生果話中方佔1/4

錢就香港比，中國一蚊都唔駛夾有得用？

係

一開頭起果陣已經話有運兵用途

係又有D「唔好政治化」撚話無野

係UG1鑽個洞跳落去UG2係咪偷渡

香港淪陷